以前無var 旁證一舉越位旗之後係咪無得上訴

好似琴晚德國果球咁 就會計唔入球？
咁VAR影響真係好大

誤判得多,個裁判係咪要炒

冇VAR,球證想睇番係咪真係越位都冇得睇
點上訴

你搞錯左，而家都係無得上訴，
只係坐房班人決定有無問題

係

甸恩都未啦

如果主球證睇到無越位，就可以唔洗理旁證

你知唔知乜撚嘢係越位

人地問有冇得上訴，如果主球證睇到無，就係無

越位只有旁證識睇？

識睇唔代表睇到 你諗下球證個角度點睇

好彩今屆有VAR
唔係又好似10年咁比德國走甩

十球有十一球越位主球證都係睇唔到架on9仔，又一隻忽然專家狗9up

屌你講用主球證睇offside個條油幼稚園畢業未

如果冇var 呢場個旁證都唔敢舉
有var就老虎蟹都舉咗先 再慢慢check都得

大把比賽 主球證都可以無視越位旗

人地係問有冇得上訴，如果主球證咁岩睇到就可以無視越位旗，人地係問得或唔得，無VAR之下 只要主球證睇到住越位，就係無越位

所以我咪話如果囉

有左var 有理無理舉左先啦
因為越位入球一定會睇var
今屆少左人講黑哨 我覺得var幾成功

Offside一定要旁證先睇到？
簡單一例 琴晚韓仔第二球 如果旁證忽上腦舉旗
主球證唔撚洗var都睇到未過半場冇越位啦

咁我想問 如果有球員比旁証舉旗影響左

無追波 或者龍門攤大手 唔救波

之後睇Var 又判返入 得唔得 ？

如果得 係咪應該要取消旁証係球場上面。

9成係
主球證個位係睇唔到1個半個身位既offside
你自己落場睇下就知

林伯

咁姐係主球證有權睇offside啦
亦姐係旁證舉左旗都可以上訴 最終決定權都係主球證啦

唔係
06年世杯 南韓對瑞士 旁證吹frei越位，佢照射入，之後球證吹入球有效(情況同之前果場卻奧斯果下比波一樣)

所以咪個個一路跑一路舉手

所以都會全力踢到死球先停，之後先算
VAR係幾成功，有吹錯還原返，有睇漏眼補返十二碼，
其實大部分都係跟房果班決定，印象中得一兩球堅持原判

錯
主球證係有權判offside，唔代表佢睇得到有冇off
旁證係俾意見主球證

同樣道理
入左波主球證都可以判唔入
球員打人主球證都可以唔俾牌
球員企係到都可以判張紅牌俾佢

重點係判，唔係睇，ok?

On99
唔睇點判呀
一句講曬 主球證睇到冇off 旁證舉旗都可以唔吹
睇唔睇到就另一回事

旁證舉旗
球證認為無越位可以唔判
旁證同VAR都只係輔助
最終決定係球證度
球證判咗有就有，冇就冇
VAR只係俾其他角度個球證睇

至於上訴，一直都有
任何人都有權就懷疑球賽不公正
向FIFA紀律委員會提出上訴
可以投訴球證、球員、球會、球迷
任何涉及紀律或球賽公正性均可提出
罰則包括閉門比賽、罰分、停賽、取消資格

究竟有幾多個喺度9up真係知越位例
旁證個位睇越位位置就點都好過主球證啦
但係係咪真係interfere the play呢啲咪主球證final say囉

所以我一直只係話（如果睇到）

知唔知旁證跟咩嚟企位，主球證又點企位啊忽然專家

得啦24年專家狗，返去慢慢同你班frd 講歐國盃會用副選打啦傻閪

掉轉wor

邊個角度會清楚過平排睇啊24年專家，定你睇24年波都唔識咩係越位啊

真係block鳩咗你都忍唔撚住要屌多你一次
我就覆返樓主個舉旗同上訴
你就走嚟同我嘈咩位先睇得清楚
你有病就去睇醫生啦

樓主問旁證一舉越位旗之後係咪無得上訴
首先，旁證舉旗唔等於即刻判定越位
球證唔吹，俗稱禁旗係成日都發生
旁證同VAR一樣，都係俾球證一種另一個角度嘅輔助
最終個決定都係係球證度
我唔明你究竟仲要爭拗啲乜
純粹為人身攻擊我嘅話，你好失敗，連我覆緊邊個都未睇清楚

仲有呀，我睇咗24年係因為我年紀大
你就成鳩攞24年嚟講
年紀大係咪唔睇得波呀?
平時要養家無多餘買now係咪又唔可以講波呀?
識波一定要成日睇波?
葉鴻輝都冇睇波喎，咁佢一定唔識波啦
佢係唔多識講波，唔代表佢唔識波
你日日煲唔同國家嘅球賽
係因為你時間太多，唔撚洗搵錢養家
香港大把人波齡耐過你，平時唔蒲體育台唔代表唔識波

撳旗係因為旁證覺得foul主球證唔覺得啊，關越位撚事咩忽然專家

歐國盃係咪副選踢啊識波帝

答到我球證咩角度會清楚平排嘅旁證未啊

有var 梗係唔舉啦

舉咗咪吹停比賽囉

同樣道理，係咪門線技術話個波過晒白線，球證都可以話no goal ?

球證可以試下

球證唔理旁證舉旗

近一兩年有冇例子?

GLT包括會震球證隻錶
如果球證堅持判唔入都唔緊要
賽後FIFA一定會罰個球證罰得好甘

今屆世界盃首次起用影像助理裁判技術（VAR），國際足協（FIFA）球證委員會主席哥連拿證實，屆時旁證若遇上「疑似」越位情况，不會舉旗示意，留待VAR作最後判決。

哥連拿表示，今屆賽事旁證已接到判決指引：「如果你見到旁證未有舉旗，那不是他犯錯，而是根據指引行事。若遇上肉眼難辨的越位情况，或該球很有機會成為入球，他們都不會舉旗，以待VAR判決。」另外，FIFA亦公布由阿根廷球證畢坦拿（Nestor Pitana）執法揭幕戰，42歲的他曾在上屆世界盃執法包括8強以內的4場賽事。

小學生返去做功課啦屌

球證係追住個波嚟走，旁證係專職睇線位
根本兩個人嘅職責都唔同
但係事實上係球證話事喎
無論係犯規定越位，都係由球證吹雞判
旁證舉旗嗰刻唔係即刻判越位

球證經常會有個動作提球員
就係指住個銀雞，意思係聽我嘅雞聲
其他咩舉唔舉旗，支旗係舉俾球證睇
唔係舉俾球員/觀眾睇

不過我講得再詳細你都係唔會明
因為我發覺你理解能力有問題
就我highlighted咗嗰句
我一直都同你講，係球證嘅決定問題
若果真係發生咗越位，旁證舉旗，但球證撳旗唔吹
但越位確實係存在，只係球證誤判
咁咪即係球證問題囉，我無話咩關唔關越位事喎

有例子未啊？定係你犯規舉旗同越位舉旗都唔撚識分啊？

學到野

咩叫有例子未
成大本laws of game你唔識睇
例子 無論犯規同越位都係跟球例判
例乜撚嘢子呀，係估家陣法庭判案咩
講例子，球例唔係common law呀

無VAR嘅情況下
球證大致上有兩個情況下可以㩒旁證旗
第一就係得益 即係防守一方已經搶返個波 仲反攻埋 咁球證就可以比得益手勢叫繼續
第二就係旁證以為踢波果個係進攻球員
但球證角度更好 而且肯定係防守一方踢到個波先真
咁就可以大叫"Defender"(唔一定要)而㩒旗繼續

無論點都好，比賽已經restart之後就唔可以改變restart之前嘅決定

宜家你話主球證會「見到」有冇越位先撳旗啊，搵到例子未啊？撻兩句英文巧威威咁，咁你有冇入去睇越位嘅定義啊？咁球證會唔會睇到越唔越啊？自己都冇撚睇過叫人睇，瞓啦講到自己咁撚辛苦冇時間睇波，就咪撚出嚟9up 啦

我發覺原來有人唔知有球例呢樣嘢
以為足球比賽係跟過往例子or舉唔舉旗嚟判
不停係咁問 "有冇例子呀，舉個例嚟睇下?"
"旁證舉犯規旗定越位旗呀?"

球例(laws of the game)唔係法庭判案
唔係翻查案例去做判決嘅common law

俾條link你哋自己慢慢睇
呢個係最新版，有講埋VAR守則同用法

唔好叫我翻譯，入面太多字
兼且人哋都係跟英文版作準

好似琴晚嗰球咁
如果球證睇得好清楚個波係kroos篤走，球證係有權吹入波有效
平時睇越位就多數都會跟返旁證支旗啦

我一直講旁證係另一個角度嘅輔助(你可以當佢係工具)
球證唔可以因為「睇到/認為」冇越位而撳旗
你知唔知球證先係球場上唯一有絕對裁決權嘅人
巴打你真係以為旁證舉旗大得過球證咁喎

你連幾時撳旗都唔撚知啊宜家，幾撚時話過球證跟案例判啊傻閪？喺度話人Common law continental law唔識分，九唔撚搭八，叫你搵案例係叫你證明你話主球證見到越唔越位撳人旗有發生過而唔係話主球證會跟案例判啊on9忽然專家

主球證咩角度睇到球員喺唔喺越位位置啊柒頭皮

所以說就唔撚係啲24年專家咁球證睇到球員喺唔喺越位位置而撳人旗

答返樓主個問題 其實你無得對旁證舉旗呢個決定上訴 但更加無得對球證嘅決定上訴 基本上 球證唔係錯例嘅話 上乜野訴都唔會改變到d咩

球證點樣睇到係咪越位位置呀 旁證跟住條線嚟走都唔信呀?

你答我一句
佢睇唔睇到同佢點判有咩關係
我諗前面已經有人講咗
係點判嘅問題，唔係睇唔睇到
球證睇唔睇到旁證支旗真係重要
信唔信賴個旁證真係重要

我話俾你知，球場上面係球證話事
講到要點樣點樣先可以撳旗
又要人搵咩撳旗例子俾你睇
球證權威係大撚晒架，佢鍾意成場波唔so個旁證都得架

依位巴打講得好好

除左以上情況，現實黎講球證無咩可能質疑旁證睇越位錯而去㩒旗

拎本球例黎講其實冇咩意義
現實黎講你咁做等去人屌咩

利申 我係足總球證

唔係咁死蝗狗撚呃到三個歐聯咩

球證本身都有睇住，但佢個角度唔係最好
旁證嘅其中一個職責係睇越位
但信唔信旁證，真係球證話事
球證唔信旁證，可以全場唔理，全場依自己判斷
最多賽後俾球會上訴屌佢黑哨
但上訴要講證據，而家好在啲片係FIFA自己拍
電視睇到全部世界盃比賽畫面都係來自FIFA嘅official嘢
而家有VAR埋，就係official嘅證據
球證唔敢亂咁嚟

其實如果var淨係比睇越位個啲 會唔會好啲

睇巴打識講球證嘅術語都估到
但球證係有最終裁決權呢點係真
上面有個巴打不停係度拗點先可以撳旗真係冇意思
球證要撳旗又點會唔得

宜家第幾級 我個frd 可能識你

依個case咪球證舉左旗但係球證睇到冇越當入囉

自膠 旁證舉左旗

琴晚條撚樣盲既

有權over rule
無聽過㩒旗?

var measure到條間去到邊 好清晰睇到有冇越位 唔錯嘅技術

仲死頂緊
旁證係旁邊睇清楚咁多都唔信
係要信自己既裁判應該百年一遇

真係唔明有啲反對用呢個技術嘅人，係咪活係恐龍時代?

唔好問 個圈好細

好似網球咁得3次(好似係) 其實好on9 根本有爭議直頭搵後勤睇就最好

旁證係睇線睇得最清楚
佢舉旗理論上球證係會吹
但剩係計琴日第一球
假設唔係VAR 而係球證睇到Kroos回傳
咁球證已經可以唔吹 禁旗啦

呢條片真係好清楚，旁證舉旗唔係大晒
球證「認為」冇越就係冇，fing手俾比賽繼續
代表佢係睇到旁證舉旗，但佢唔同意旁證睇法

咁又loop返去上面巴打問嘅「球證企咩位睇越位呀」
條片已經交代咗，球證嘅絕對裁決權
旁證/VAR都只係輔助，係工具嚟

咁就要睇邊個間同點間喇

界至啱

問緊你球證點睇到球員喺唔喺越位位置啊

呢球根本唔係越位 梗係唔吹啦大佬

旁證一樣會睇唔到邊個傳波
咁球證睇到係回傳咪唔吹
有乜問題

所以科技只係輔助
即使坐房都唔可以override球證決定
睇完片最終改唔改判，都係球證話事
難聽啲講句，球證揹返個責任
坐房班友最多同你講「我提咗你架喇」
睇埋片都亂咁嚟就真係抵屌

咁同上面位巴打講嘅野有咩衝突?
"如果主球證睇到無越位，就可以唔洗理旁證"
咪就係睇到無越位所以唔吹

等我又學下上面巴打先
球證點睇到? 旁證都唔信?

上面跟本就格硬黎
旁證睇得最清楚 同 球證都可以睇到冇越位 跟本冇衝突

關越位事咪睇旁證 唔關咪球證話事囉 唔知拗咁多頁做乜

呢球係對面球員踢到 根本唔成立越位
而唔係無越位

自己睇下上面點講先啦柒頭，見到係守方掂波，唔係見到攻方唔喺越位位置啊24年專家，見到片好似執到寶咁低又係睇都唔睇過咁，養家啊，快啲瞓啦，驚你聽日返工俾人炒冚家要乞食啊

你啲問題真係越嚟越低級
用眼睇呀，唔通用屎眼睇呀
定係你以為球證合埋眼嚟吹雞
如果要質疑球證嘅準確度，咁一樣可以質疑旁證
即使係VAR，出埋畫線，出埋慢鏡
都會因為拍攝角度而俾人質疑

咁樣場波仲點踢落去
點判決又要質疑，樣樣都攞把尺去量過度過先比賽
球證判咗係就係，唔係就唔係
唔洗問佢係咩位置睇
我俾本球例你睇，就係話俾你知絕對裁決權同尊重球證決定
仲要嘈係咩位置睇到 有邊個有可能100%準確

旁證即使係職責所在，都唔係100%準確
越位係個波離腳嗰一下，你作為旁證，追住個前鋒
即使你追到同個前鋒平排，你望得到個球員出腳斬波
到你擰頭望返個前鋒，已經有時間差
有啲球隊專登練越位陷阱，一出一入，你對眼真係咁準咩
旁證講到底都只係輔助
接唔接納都係球證決定，唔洗拗佢係咩位置睇到

如果有球波交完單刀空龍 未起腳就比人吹咗越位
結果睇VAR發現冇越咁點計？

連真正嘅球證都叫你柒少陣雨下攞成本球例出嚟啊，自己又冇撚睇過本嘢又下下攞出嚟講，瞓啦

宜家有共識射門前唔會舉旗

有VAR 之下

咁睇黎大家理解佢句野唔同
我會覺得佢句"無越位"係包埋自己友踢返後俾人射入嘅情況 都可以叫做無越位啦

但有d人就覺得 佢句野純粹講拉線睇有冇越位
拉線睇越位 咁就梗係100%信旁證啦

其實房嗰班只係提球証去睇片，主球証再自己決定

其實我都講左係如果睇到無越位，都假設左主球証係睇到無越位，但總係有人唔理我（如果）2個字，唉

如果連越唔越位呢啲咁客觀嘅嘢都唔睇，其實個球證都唔會旨意會上到位

你自相矛盾喎巴打
而家究竟邊個見到係守方掂波
球證 旁證
咁你明唔明點解球證有權唔理旁證未
仲問啲咩球證點睇到有冇越位，係唔係on9

唉，算啦
講咁耐你都係唔明自己柒係邊
剩係識問球證點睇到
我上面都已經講俾你知，球證係追波架
條片個情況，我唔會怪個旁證舉錯旗
因為佢都真係距離太遠
但呢個亦係最好嘅撳旗例子
旁證舉旗都唔一定係啱，唔好執住話咩旁/球證企咩位睇

block左佢算啦，哂時間

邊個唔知自己柒呢？問你球證點睇到球員喺越位位置又答唔撚到，有人post 段唔撚關事嘅片又當執到寶，你呢啲連歐國盃係咩都唔知嘅忽然專家咪再獻世啦

吓 上位
得啖笑喎巴打
原來考球證為咗升level

同埋提一提你offside唔係VAR review嘅準則
要goal/no goal先係

Offside goal 同no goal 啊，傻閪又懶醒

唔試位點吹世界盃啊，你以為全球隨機抽籤啊傻閪？

其實好簡單，球場上主球証有最終決定權，唔好理佢睇唔睇到，佢話唔係就唔係，旁証同VAR只係輔助，主球証一樣可以揞住良心overrule。所以答案係技術上有，實際上可能性不大。

定你呢個24年專家以為球證做夠年數就自動升級啊？

正如宜家有門線技術都可以掩著良心傷咗唔當入嘅

睇完一樣可以照明黑鳩你添，球例上主球証大曬

exact柒ly

弱智

offside唔係review準則
只有四個範疇會review
1. 構成入球 (goal/no goal)
2. 十二碼 (Penalty kick/no penalty kick)
3. 直接紅牌 (Direct red card [not second yellow card/caution])
4. 球證罰錯人 (Mistaken identity [red or yellow card])

無講過話越位要用VAR去review
而offside goal係因為涉及第一點goal/no goal而睇
唔係因為offside而睇
簡單講，offside唔構成上述四項，判錯都唔洗睇

OK你好有上進心呀巴打
但球證吹比賽係講公正性
唔係搏上位
btw, 上位最快從來都係貪污
搏上位嘅球證，貪埋貪埋俾你吹世界盃又點
一樣全世界睇住你黑哨

你睇左幾耐波?
間唔中都有球證唔理旁證 自己決定越/唔越
你自己柒仲咁撚串
廢物

主球證大哂㗎，鍾意點判都得，旁證，var只係輔助

間唔中間唔中，咁印象派又up 唔出邊場係球證睇到攻方喺唔喺越位位置而撳旗，忽然專家狗收皮啦

唔阻你係呢個 post做權威啦
阿資深專家